作歌越南人：黑海感動我

作歌越南人：黑海感動我

雨傘運動期間，Truc Ho帶着兒子Ly-Bach到香港支持。
受訪者提供圖片

【反送中】

【本報訊】港人團結反送中，感動了美籍越南裔音樂製作人Truc Ho，為港人創作歌曲《Sea of Black》。Truc Ho接受本報訪問時說到，見到200萬人上街抗爭那一片黑色人海，感受到一股強大力量，但願當時能在現場跟港人肩並肩。他又表示，香港在1970和80年代曾收容越南船民，越南人對香港有所虧欠，此時此刻理應支持香港。

記者：梁可楓

「香港人口700萬，就有200萬人穿黑衣上街示威，我從未看過這樣的景象。黑壓壓的人海是那麼強而有力，給予我靈感寫歌。我還搜尋了黑色的意義，是象徵力量和哀悼失去同路人的顏色。」Truc Ho多年來都有留意香港政局，2014年雨傘運動期間，他帶着兒子Ly-Bach到香港一周，讓在美國長大的兒子在佔領現場看看香港人如何爭取民主。當時他已經想到「自由民主就是我們需要的」（Freedom, Democracy is all that we need）這句強而有力的歌詞，但一直未想出歌曲其他部份。今年6月16日，他看到香港200萬人上街反送中的新聞，被黑色的人海深深感動，恨不得自己也能在現場與港人並肩。

相關新聞：7.7遊行未獲警批准 網民堅持上街

難民朋友曾獲港收容

Truc Ho是在1980年代逃離越南的難民，深知自由可貴。越南與中國同樣是由共產黨一黨專政，他形容越南人在1975年4月30日，即越戰結束、南越首都西貢（今胡志明市）陷落在北越政權手上之時，已經失去了自己的國家，所以明白自由民主對他們的意義。他認為越南跟香港頗有淵源，1970和80年代越南難民獲香港收留，他的朋友也是其中之一，所以越南人對香港有所虧欠，在這個時刻理應支持香港。

創作《Sea of Black》的過程相當順利，他負責譜曲，與兒子Ly-Bach和女兒Lala一同寫詞，三天內寫成他們家人第一首共同創作的歌曲，兩周內完成錄製和MV拍攝。他在美國擁有音樂製作公司，也認識很多歌手，所以找人一起獻唱完全不難。這些越南裔歌手都熱愛自由民主，也很欣賞香港人，很開心能夠為這首歌獻聲，把他們的愛唱出來送給香港人以示支持。

斥中共恃強欺凌鄰國

被問到怕不怕遭到中國政府報復，Truc Ho說自己和這些歌手都是越南裔的美國公民，毫不在乎中國會有甚麼反應。他認為中國自認超級強國，「這個共產主義政府以為可以為所欲為去主宰任何人，欺凌越南、菲律賓、印度和台灣等鄰國，但世界並不是這樣運作的，各國需要互相尊重」。

Truc Ho說會考慮將這首歌放上iTunes散播到全世界，也藉此向越南民眾傳遞訊息，希望鼓勵他們跟隨香港人的步伐追求自由民主，為捍衞自己的權利發聲，而世界上所有正在爭取自由民主的人，都可以從這首歌得到力量，就像歌詞那樣，「我們堅持我們的信念，自由民主就是我們需要的」。

相關新聞：示威者底線：不傷害市民

上一則
上一則
九巴派車載警總抗爭者 運署促交代

下一則
下一則
《泰晤士報》讚港青抗中共 令西方汗顏

7.7遊行未獲警批准 網民堅持上街
示威者底線：不傷害市民
抑鬱急救員：搵到自己價值
眾籌登報發起人：支持佔領者
黃之鋒倡向外國解釋行動
九巴派車載警總抗爭者 運署促交代
《泰晤士報》讚港青抗中共 令西方汗顏
大爆習情史 書商無懼送中
英傳召華大使 抗議「站錯邊論」
科大學生會 拒閉門見林鄭
教局反駁董建華：無證據通識令學生激進
港大學生會斥張翔向政權獻媚
撒瑪利亞會收42反送中求助
不滿林鄭麻木不仁 香港媽媽今挺身護孩子「讓我們和年輕人一起」